[
    {
        "question": "Fotosentez nedir?",
        "option1": "Bitkilerin güneş enerjisini kullanarak karbondioksit ve suyu glikoza dönüştürmesidir.",
        "option2": "Bitkilerin suyu kullanarak karbondioksiti oksijene dönüştürmesidir.",
        "option3": "Bitkilerin topraktan mineral emerek besin yapmasıdır.",
        "option4": "Bitkilerin gövde ve yapraklarını geliştirmesi sürecidir.",
        "ans": 1
    },
    {
        "question": "Atomun en küçük parçası nedir?",
        "option1": "Proton",
        "option2": "Elektron",
        "option3": "Nötron",
        "option4": "Molekül",
        "ans": 2
    },
    {
        "question": "İnsan vücudunda en fazla bulunan element hangisidir?",
        "option1": "Oksijen",
        "option2": "Hidrojen",
        "option3": "Karbon",
        "option4": "Azot",
        "ans": 1
    },
    {
        "question": "Bir yıl kaç gündür?",
        "option1": "365 gün",
        "option2": "360 gün",
        "option3": "366 gün",
        "option4": "350 gün",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "DNA'nın tam açılımı nedir?",
        "option1": "Deoksiribonükleik asit",
        "option2": "Dinükleik asit",
        "option3": "Dioksijen nükleik asit",
        "option4": "Dörtlü nükleik asit",
        "ans": 1
    },
    {
        "question": "Hangi gezegen Güneş Sistemi'ndeki en büyük gezegendir?",
        "option1": "Jüpiter",
        "option2": "Mars",
        "option3": "Dünya",
        "option4": "Satürn",
        "ans": 1
    },
    {
        "question": "Bir objenin hızı nedir?",
        "option1": "Konum değişimine göre zaman",
        "option2": "Zaman değişimine göre konum",
        "option3": "Kuvvet değişimine göre zaman",
        "option4": "Hareket değişimine göre zaman",
        "ans": 2
    },
    {
        "question": "Bir cismin hızı sıfırsa, o cismin durumunu ifade eden kavram nedir?",
        "option1": "Hareketsizlik",
        "option2": "Sabit hız",
        "option3": "Dinlenme",
        "option4": "Eşit hızlı hareket",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Hangi organ insan vücudundaki en büyük organdır?",
        "option1": "Kalp",
        "option2": "Beyin",
        "option3": "Cilt",
        "option4": "Karaciğer",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Hangi element suyun bileşenlerinden biri değildir?",
        "option1": "Oksijen",
        "option2": "Hidrojen",
        "option3": "Karbondioksit",
        "option4": "Helyum",
        "ans": 4
    },
    {
        "question": "Hangi renk trafik ışığında durmayı gösterir?",
        "option1": "Kırmızı",
        "option2": "Mavi",
        "option3": "Yeşil",
        "option4": "Sarı",
        "ans": 1
    },
    {
        "question": "Bir tavuğun yumurtladığı yer neresidir?",
        "option1": "Ahır",
        "option2": "Kalem",
        "option3": "Yumurtalık",
        "option4": "Tavukluk",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Dünyadaki en büyük okyanus hangisidir?",
        "option1": "Atlantik Okyanusu",
        "option2": "Hint Okyanusu",
        "option3": "Büyük Okyanus",
        "option4": "Arktik Okyanusu",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Hangi gezegen güneş sisteminde en yakın konumdadır?",
        "option1": "Mars",
        "option2": "Jüpiter",
        "option3": "Venüs",
        "option4": "Neptün",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Hangi hayvan uçar?",
        "option1": "Kedi",
        "option2": "Köpek",
        "option3": "Kuş",
        "option4": "Timsah",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Hangi meyve kırmızı ve yuvarlaktır?",
        "option1": "Elma",
        "option2": "Muz",
        "option3": "Portakal",
        "option4": "Üzüm",
        "ans": 1
    },
    {
        "question": "Hangi araç su üzerinde hareket edebilir?",
        "option1": "Otomobil",
        "option2": "Bisiklet",
        "option3": "Gemiler",
        "option4": "Uçak",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Hangi mevsimde kar yağar?",
        "option1": "İlkbahar",
        "option2": "Yaz",
        "option3": "Sonbahar",
        "option4": "Kış",
        "ans": 4
    },
    {
        "question": "Hangi sayı asal sayıdır?",
        "option1": "4",
        "option2": "9",
        "option3": "11",
        "option4": "20",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Hangi rengin karışımı mor rengi oluşturur?",
        "option1": "Mavi ve Yeşil",
        "option2": "Sarı ve Yeşil",
        "option3": "Kırmızı ve Mavi",
        "option4": "Kırmızı ve Sarı",
        "ans": 3
    },
    {
        "question": "Hangi hayvanın sırtındaki kambur su depolamak için kullanılır?",
        "option1": "Deve",
        "option2": "At",
        "option3": "Fil",
        "option4": "Kamelya",
        "ans": 1
    },
    {
        "question": "Hangi meyve kabuğu yenir?",
        "option1": "Elma",
        "option2": "Portakal",
        "option3": "Muz",
        "option4": "Karpuz",
        "ans": 2
    },
    {
        "question": "Kaç tane ayak üzerinde yürüyen bir köpekbalığı var?",
        "option1": "4",
        "option2": "2",
        "option3": "6",
        "option4": "0",
        "ans": 4
    },
    {
        "question": "Hangi mevsimde yapraklar ağaçlardan dökülür?",
        "option1": "İlkbahar",
        "option2": "Yaz",
        "option3": "Sonbahar",
        "option4": "Kış",
        "ans": 3
    }

]
